[月供股票] 2020年2月(5) 問定唔問 睇完#1先好問

睇完#1先好問手續費

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用一通黎做月供，會係每月既第五個交易日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：碎股係可以放同埋係有息收的，唔需要草夠一手先有。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢三間：匯豐、一通同致富。

匯豐：月供買入無任何費用。存倉每月$25，收息費照正常價，即股息0.5%，最低消費$30；紅股每手$5，最低消費$30。無分月供倉或正股倉，無雙重存倉收費。

P.S. Premier免存倉，耐唔耐亦有特選客戶免一年存倉。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。收息費$5+股息0.12%香港交易所費用，紅股每次$5。無存倉費，無分月供倉或正股倉。

致富：每隻股票每月供款頭$10000免佣；即係你供100隻、每隻$2000都係免佣；其後收0.0675%(無最低收費)，另收印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費。以供1000蚊爲例，印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費合共$6.08

收息費0.2%，最低消費$10。無存倉費，亦無分月供倉或正股倉。

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。
或者自己整Google Sheet

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、煤氣、匯豐、領展、港鐵、中銀香港、中電、建行、騰訊、港交所。

問：＿＿幾號截數唔畀改、扣數、買入？
答：
匯豐：扣數日為每月八號，如當日為禮拜六/日或公假，則提前一工作日扣數；截數日為扣數日前五個工作日；買入日為扣數日後第三個工作日，入倉日為入貨日後第二個工作日。入倉日後第二個工作日寄statement。

一通：五號十點前入數，五號會買入，如紅日就下一個交易日，statement會係第二日就出。

致富：扣數日為每月第五個交易日朝早八半前，截數日為扣數日前一工作日凌晨十二點前（即係可以睇住黎食）。買入日一樣係每月第五個交易日。

問：mark數入唔入手續費好？
答：自己諗

問：點解仲未扣數/入數？
答：睇上面日子，過左都未有打去問CS

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供心法：
我最近有個諗法，短炒盈富基金。
一次直接買幾手，然後每次比買入價升 0.2-0.3 就走。

假如不幸坐艇就變為比較長線嘅供股，即係每過幾個月又入多幾手，直至升返有一定盈利就走。

因為每次買入賣出加埋都係50蚊唔洗，所以出現咗尼個諗法。

尼個諗法會唔會有問題，求指教。
cr:某巴打

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

Ok

LM i phone lm 變ok

舊PO又唔推爆
鵰哂你地

我見每個月收存倉都要收錢咁

要㗎！

都係幾十蚊啫，但佢冇手續費

一年就幾舊水 好似直接一手買仲著數？

月均平均風險又唔使一次過畀晒

當買國運 同ETF差唔多
你覺得未來美國經濟定中國經濟長遠增長多啲？
邊個多啲就買重邊個

見唔見頂就要問下個水晶球先

黑警死全家
聽日到底升幾多

死一隻升一點

三萬隻, thx

823今日升得未

仲睇舊經濟

個個都沽哂 無人再理823

買1810好過, 下隻aapl

新po留名

仲用緊支銀既你

仲唔撚快d轉致富供

2778 君君搞咩

823走鬼啊

蝕錢了

恭喜主席 就嚟少一條街數

原來主席是對的

月尾供好撚爽

唔供喇
比番D錢我

823跌到77

823 77鑽石能量底

$77 主席屎眼都仲係不保

77蚊已穿

76.5$ 諗緊入唔入多手

大魔係咪入緊貨？

823 已成股壇神話
比日巴日日詛咒成咁

75先啦

只係個開始

大摩唱淡 即係入貨
$76.5掛緊 入一野先

有無巴打今日月供

魔笛又吹響了應接近底部

大家親眼見證股壇又一個神話幻滅

你咁講 搞到我又想入一手

跌呀跌多啲呀

778 823民生商場一齊52週低

劇本繼續 又黎月尾跌 月頭

778啱啱除咗淨

Is

啲823好友$90樓下 每跌多2、3蚊都話已見底

你哋到而家應該己經入左十幾注 真係無限金錢大法

展展

唔好再燈

有冇人個倉係長期負錢 不輪月供定正倉都係入正股 已經唔知可以點

入完貨。做返野先

我 供左一年都負

計計埋之前牛熊 輸梗9萬

823穿52weeks

有無諗過係你揀股問題？

我隻3號仔都係咁
越買越跌

笑撚死 我供左3年幾 30幾注 無限注 驚閪

823 11 66 有乜問題其實

我供左1年半 個倉負8%

王生去左邊
快d出手托著股價

好後悔11蚊無入6823

佢日日回購

但都托唔住

76.5了 台灣巴入唔入到

823比多次機會你

823 去到4%息先入

咁大貪

掛緊盤

823 抵屌

$76都黎啦

新手想問 致富月供 到左交易日佢係會佢自動入貨買還是要再手動再按交易嫁？

我睇淡 最後set左$76.2

手動既點解唔自己買

佢去左觀賞主席既人體奥妙展

I巴： 76.8 76.5 76.2

我都開始月供左823三個月 keep住落。雖然知道月供係睇長線...但經濟前景麻麻 又成日有人踩823 都唔知繼唔繼續供落去好 驚好似5號咁

睇到見有跌勢 set低啲無壞

入2手支持下王生

已穿洗屎眼價

月供都驚可做定期
一手一手都未驚

終於可以還清數了

我有收息叫做幫補下 長遠係升嘅 但要坐囉

未收到message

月供最緊要係唔好睇錯股嘛 供完咁多年先發現隻股越供越跌咪驚 正股就唔驚

快沽

2800 等佢到27樓下一野轟落去等上會唔會簡單啲

823蝕緊一成

77.2有少少 溝唔溝好呢

沒事兒沒事兒，我地買入嘅優質股票，無須理會中短期股價波幅

長遠係睇好的

富途comment區都幾多高人

佢己經講出重點 823過去咁好係因為收左政府堆垃圾場 先咁多空間去增長

而且己經冇呢支歌仔唱

呢排業績期 你自己睇清楚有咩公司仲有發展空間

例如尋日出業績既2318 純利增長40%

you are not alone

-6%

無計

-6.28 %

-13.99%

-11%

日巴恥笑ing

823 日巴恥笑區

想睇今日既日巴福音

日巴降領展()評級至「舊經濟股」

你連息定唔連息先, 照計你連息唔會負數

團團gogogo

5仔升

$76.2入唔到

來日方長, 唔洗驚

想問下如果短炒 賺夠5%就走好冇

已經開始放棄睇港女了, 轉玩美女

志在執幾千蚊

走

點解？

我都考慮緊停供港股 轉倉美股 但係又諗係咪都要分散下投資唔同市場 做風險管理

不聽日巴言 吃虧在眼前

823 蝕咗6%

舊經濟概念同本地概念既股 應該有排捱

823 66 3就兩個概念都中

如果因為個人喜好而唔想買中資科技股的話

港股己經冇野好買

3 66 823持有者表示驚都未驚過

都有既, 食2格走人LO
823 呢D轉左咁細面額, 易炒好多

好驚比日巴兇到

祝你好運

唔好講到得我有呢個睇法
全世界都睇淡本地舊經濟股

係呢個post咁特別 我變左小眾

不如你貼個倉出黎, 俾我地學下野, 睇下你手持咩貨

一定有9988 1810 700 2318
跑贏QQQ

仲有3690

別人恐懼我貪婪🤤

新經濟五芒星組合 700 1810 2318 3690 9988

9%

其實6060唔錯

加左3仔?

823現價好抵買8pe驚西咩

賭股正呀 清完貨重熊落番去

你知唔知個PE 點嚟？
REIT唔係睇PE

轉會去咗美股

仲問點解

我信用卡 1:1 都唔用支銀！

香港只有: 金融,零售,地產

same here 呢幾日趁跌都有入貨

香港只有: 金融,零售,地產日巴

一個香港只有一個日巴

美股咪仲高

高追低沽

咁你講下個pe點黎？

推

增長不及以前既世紀優質股823要落幕了
回歸純收息股了 現價仲貴 最少都要4厘以上先得

REIT 既盈利好大部分係物業重估 睇PE根本唔準

而且而家環境咁差 物業重估呢part好大機會大幅縮水

呢度終於有個比較理性既comment

當初80蚊放左既巴打笑而不語

個時放仲要比人笑 「低位」放

點知昨天低位 今天高位

日前，北京聯通與美團點評合作的“無人配送防疫助力計劃”率先在北京順義區進行落地，將無人5G配送技術應用在相關業務的配送環節及疫區智能化建設過程中，通過無人車和室內機器人配送服務降低人際接觸帶來的潛在感染風險。

這一計劃是美團無人配送車在室內、園區真實訂單落地後，首次在公開道路進行實際訂單配送。配送範圍內的居民在美團買菜下單後，美團智能配送調度系統會把訂單指派給無人配送車，無人車在美團買菜站點取貨，自動行駛到目的地社區的無接觸配送點，與取貨人交接打開餐箱取出物品，全流程隔絕人與人的接觸。

無人駕駛每秒需消耗0.75GB的數據流量，需要超高速率、超低時延的傳輸才能滿足，而5G技術恰好可以達到這個要求。

電動車都未普及, 仲想玩無人車

5G一普及 成堆科技公司既技術就可以更加廣泛應用
到時啲股價就再上一層樓

你等聽日會員巴報數就知

模擬倉 = 紙上談兵

尋晚臨瞓暴跌用80蚊放823啲錢又加咗注

日巴我知錯啦
求下你Sd email叫大摩提升番823個評級

日巴驗證

有無人依家個ticker用唔到？我依家直頭睇唔到自己個portfolio ,好怕d data無曬

如果日巴出現在2000年，已經做左股神

唔好呀
社會上食物鏈最低層需要日巴

76.3 已入2注823

入唔到

大摩份報告預測

續租租金調整率：
2020：12%
2021：5%
2022：6%

大家點睇？

有增長

咁低增長 一定唔配而家估值

76.5已入4注

$80-99 呢個估值 根本係預823續租租金調整率有20%

如果往後幾年續租租金調整率得低單位數

我諗823只值息率有4厘幾個既價

都唔知入唔入好啊屌

幾萬蚊 是但啦有3-4厘息睇長線wont lose

Ticker load極都load唔到

又要等到下星期先有市了

香港d樓租金回報都得2厘，外國起碼6厘以上，樓價跌番3倍叫合理價

致富月供供款額係每月定每次？

只係值60蚊既野 炒上99蚊派貨 好狗

你覺得值60蚊姐香港地不動產風險低 你睇人人都買樓買舖就知

次

大戶慣常玩法

搵啲財演係電視 報紙 雜誌 吹到隻股冇得輸咁
再搵人網上宣傳 搵人附和

然後向上炒 派貨

@日巴 做野

兩個block 晒
不過成個月供post 好似變左質

上星期五收市去中銀射倉去致富 到今日仲未射到

so true

落到73蚊先溝

主席教人月供短炒

下星期一去致富射去citibank

上個PO買落仲未升
請唔到大家食o野

69先all in

象徵式姐 多數都係會話穿70蚊先反彈

76.2 入唔到 0注

Set高0.1你就入到

無睇市 見日巴踩到咁行 set低啲入
仆佢個街 唱淡不力無L用

手續費都輸 2-3% 不如供少 1,2隻

用中銀供 一隻已經$50手續費

我冇用中銀
港交所 唔係唔隻都要收你HK$2X?
1000蚊一隻 2X都成2%

我見中銀係收供款額0.25%或最低$50港紙 包埋交易徵費同印花稅

垃圾5號仔

鵰鯉
成日走數

有線：領展難以再以高價出售本港商場

王生之前好鍾意吹既資本循環 而家己經做唔到

中銀幾多隻都係50

1年後：大摩 零售業復興速度優預期，租金具上調空間，給予”買入”評級

有無人連續2個月無收到匯豐月供封信？上網又睇唔到買入價幾多錢…

快D加入中銀啦

兩個月前：14日內恒生$140

點解揀呢兩隻?

今日終於入咗人生第一手823

準確率96% 不到20秒！阿里達摩院醫療AI已診斷3萬個疑似肺炎病例

2月21日，我們獲悉，達摩院醫療AI已在湖北、上海、廣東、江蘇等16個省市的26家醫院上崗。
截至目前，達摩院AI已對3萬個臨牀疑似新冠肺炎病例CT影像進行了診斷，單個病例影像分析可在20秒內完成，準確率達到96%。據介紹，該技術將很快在全國100多家新冠肺炎定點醫院完成部署應用。

準備上船慢慢坐

估下幾時出新聞: 大摩預計股價未來60日會上升

如果唔急就唔好呢個時候供，經濟下行，百業蕭條，留現金再喺爆個陣月供加注好過，新手都唔係一個藉口接人貨。

致富月供可以一個月兩次，月供前一日都可以改，如果玩加強版月供可以一試。

P係細摩喎 今日出報告係大摩

大細摩都唔識分

轉左e statement
係名下個月結單搵到

橋唔怕舊

短炒食2格走人算啦

幾時大跌呀

開始覺得係錯。。。

再咁落去月供post好快沉

美股又跌, 月供美股又贏

唔俾有第二種聲音

屌唔得入錢

美股熊一

跌多d呀

好彩今日唱定錢

減供港股 加供美股

QQQ請繼續跌
-10% plz

差0.01 接唔到

尋晚236入完, 即刻drop到231 好彩買住一股先
再跌再溝

Qqq係好大波幅 切忌心急

穿20天線先再入返少少溝下貨
依家睇住msft, amd 同 v

睇美股用咩網

用牛牛睇咋

新聞定咩

揀3次都揀錯
再揀

Jpmorgon明明係細摩

成哥真肥仔
一個course 成2皮

有冇啲乜都睇，睇下news/走勢

張圖係邊到睇

美股開始V彈了

定期又贏

無市 番工好悶

20年

我供左 2800 2388 1211
兩年，一直都負
係呢排2800 同1211先有少少正
2388仲輸緊4蚊

2388真係不斷溝緊，都唔知跌到幾時

我原先諗住3月疫症過多陣 另外入一手$25-28

計唔計埋息

搭下咀。

其實要長期有10厘不易，中間遇一次股災債災之類輸一年已麻煩，而且你賺的不是再投資追通脹而是用來消費，如有意外事件都麻煩。
過去50年恒指複合回報有12%，好似做到，但再諗下是把賺的再投入，沒有提早才是這回報。

例如你有4m,今年同明年都有10%回報,但你把每年賺400k的都用來日常消費，咁兩年後你的本金仍是4m,如果第三年個市好差回報得3%，咁你可能要用本金生活，到時得返3點幾M,日後的回報又會少了。

而且當你10年都是10%用來消費，10年後連通脹後年收入400k慢慢會不夠用。

要做到新生出來的錢夠生活及夠追通脹才可以，我估如有4M,又有10%回報，你每年都只可以用6-7%收入，其他要投入再追通脹。或者買入的資產除有現金流收入仲會升值才有得諗。

搭下咀，我都成日諗這問題，有好方法介紹下。

羨慕
仲係home office咁耐架咩

馬後炮睇番 最好就係18年中後入市 有供700 1299呢d一定贏唔少

上個月入市，宜家輸緊10%，全收息陣

你知我個組合唔會出現700
當時1299同6823我揀左6823供

守下啦
除非短炒

同意
支持

可惜

冇後悔自己揀，仆街唔好喊

如我一家人每月使30000*12*25=9m=玩完
每月15000*12*25都要4.5m,咁就有可能。

咁應該點玩呢？
月供係食佢均價幾年，
之後真正增值既升幅？

睇路啊ching 依家咁多新手入市
美股又瘋狂升 係牛三嘅跡象啊
其實我已經覺得到咗熊一

諗住要買黃金etf避一避先 前景唔係太樂觀
美股一爆 港股大陸股都gg 唔係好敢玩指數追蹤住

港市太垃圾
你比較下最近廿年恆指同NASDAQ就睇到
兩者供廿年 命運懸殊

咁你都係攞咗最近10年做比較姐...

月供無特定玩法，因為大家選擇既供股類別同目標都唔同，但只想贏，月供唔係必勝。就算守得雲開見月明都好，蝕時間值既機會成本係好高。只係想拋磚同大家講，學識月攻唔難，學識點守先最緊要。唔好話無時間學，盲供股票就算。啲錢係自己既，無人會幫你保護佢，無心學好就入黎股市只會等俾錢大戶劏。我出黎做野無耐就俾人劏咗萬幾都肉痛，而家學精咗喇。

反而你話月供ETF又乜嘢嘅
咪最多佢跌嗰陣時你咪加注囉
指數呢啲嘢長期係睇升㗎嘛

咁呢個係事實
你廿年前揀錯嘢供
咁就二十年時光
平均成本法雖然操作簡單
但係最難其實係一開始選股

邊隻妖股

股票又冇話必賺嘅
而錢亦都係賺唔晒嘅
依家美國隨時嚟一次大洗牌都唔出奇🤦🏻‍♂️

賺到唔容易
守到更加唔容易

好老實講 美市爆 供港市應該一樣仆街

睇返2800 07年30蚊

個人覺得睇睇下咩股
即係你話做實業嘅 eg 電、交通 嗰啲
我覺得跌極有限囉

守市要做股債平衡
但係見唔少供港市嘅朋友無乜做

但係2800 呢10幾年嚟派左將近$10息喎
你話佢零七年$30 佢而家$27.5
咁你10年都賺咗25%啊

帳面上 未計股息再投資

【武漢肺炎】消息：港鐵擬縮減列車班次 最快或本月底實行

供左邊幾隻？
我覺得你打算日後收息過活既 唔好理咁多 繼續供。

我自己除左收息股長供之後 其他就當儲錢 日後揾位走

唔洗解釋咁多 比佢笑下囉

岩 千萬唔好盲供

好佩服日巴毅力

高位月供即係幫手接貨，823係一個好例子。

依家啲人個問題就係
連間公司都未分析清楚
聽到個名就濕晒 直接買入

事後睇番真係好柒 2厘幾既823 買黎做乜鳩

Agger

個個都講港版VOO 3140
其實都有港版QQQ 2834

大家都可以睇下

你對700有咩怨念？

冇話做好分析就一定贏錢嘅
但係輸錢嘅機率一定冇咁高囉

呢度啲人對823係宗教式狂熱

你講823唔好 小心比人鬧比人block

聽到個Number就狗衝，連人地業務做咩都唔知，死梗。

成交量太低 唔係好敢買 而且個管理費都幾高 0.28

3，700，823，2800宗教狂熱。

主要佢拆細姐
宜家拆細左,我買778好過啦
大家差唔多價錢唔買benz走去買日本車
我買部benz 甩手仲可以打個和
買部咁既平民日本車每年貶值
比我渣2手過下癮放左佢算

823=下隻SPG 已經無撚用

救得一個得一個啦

望住今日啲823硬好 就好似望著當年匯豐啲股東咁
有情意結 同股票談戀愛真係投資大忌

唔通見住人死 都唔去救佢咩

BTW 其實你見到2017-2019 個增長己經有明顯downtrend
社會事件+疫情雙重打擊下 呢個downtrend只會加劇同加速

所以大摩份報告個人認為個預測係合理嘅

增派息幾時玩完

個問題就係 香港太少Reits玩啦
買823係冇選擇之中嘅選擇

月供就係要長時間

輸時間 輸金錢 輸精神
我唔想成為下一個

中電我90蚊溝到85蚊
月供趁個本唔係好大,見佢跌跌地要加大個賭注
如果唔係第日供大條數, 好難郁到個平均價

收息回來好似5仔咁

"領展行政總裁王國龍接受本報專訪時說，看好大灣區的消費潛力"

呢度啲人既愛股823 都睇好大灣區

日巴你隨時都可以拎到823嘅新聞出黎

個TXT save左好多

你對823又有咩怨念？

因為我唔係盲反 做左research 留到到新聞 見到823唔對路 我先分享下我睇法

真，無增長買黎做乜，買TSLA升得仲多

買12點解唔買16...

咁祝你長賺長有

新經濟五芒星 700 1810 2318 3690 9988
in 五芒星 we trust

就係呢一刻冇預見增長先會有70幾蚊嘅823俾你買 買股票梗係博佢利空盡出啦 唔通出咗年報有50%增長你先去接貨咩

至於Tesla 上年前年都冇增長啦 點解唔見你嗰陣時咁有眼光入貨？依家話你聽出年後年有增長 到時遜於預期咪又係跌到仆街

@日 出黎救人喇

你短炒778喎

見tesla升得急就唱好tesla 呢啲係人都識講啦 tesla百幾蚊嗰陣時又唔見你叫人入 你呢總趨勢最多叫投機而唔係投資

823上年第三季90幾蚊 我係月供post已經叫人減持 依家回到70幾蚊 我覺得現價唔貴 下行空間有限 可以長期持有 入返幾十萬擺喺度 何樂而不為

外賣仔超高增長 由0去1 個增長係幾撚勁

日巴就殺到 唔走住

高到計唔到數

其實點解友邦 大股東全部外資唔係中資
都可以喺中國賺到咁多錢?

香港呢part賺得多錢啫 (好似係)

2318 先係龍頭

友邦早係90年代就獲准係中國營運 係第一間外資保險公司有呢個權

2019年報增長幾成咪又係跌

就黎頂唔住喇 @日 快D出黎

認真 冇增長 應該要有4厘幾以上

舊經濟股真係唔供好過

平均都5厘，但長遠無人租

其實睇淡823咪自己走去借爆孖展沽空823囉，一味係到唱淡唔知有咩用

平貨個陣先嚟停供，我都以為自己入錯post

Cant agger more
以為入左月供post (反向)

我同意月供都要做好風險管理，你可以用致富月供美國國債etf同黃金etf，科技股我會供qqq，xlk，vgt囉，送錢俾大陸洗，不了

原來風險管理 = 避開唔買中資股？

講真依一刻供美股風險仲大啦 qqq成份股好幾隻巨頭都已經剩返個位數增長
學你哋話齋 冇增長又唔派4厘息買黎托咩

南韓一日中個案大增 好驚香港有日會咁始終咁多人口 又密集

00066唔會賣 由得佢以股代息

5仔
退休精選

避開政策市有咩問題 我就係對中國市場無信心

我講緊風險管理係對沖緊美國d etf囉

我想講新經濟股有其他選擇囉，但係我無係升到頂先出嚟唱好科技股，話一年前唔走去買科技股乜乜，依家升到頂先係到炫耀自己眼光幾咁獨到

儲嚟擺做抵押品囉，唔係下下全副身家都要拎嚟allin新經濟股嘅

1299其實算唔算金融

舊經濟已死

member]

巴巴 美團仲係正

[/member]

都係個句啦 唱淡冇問題 成個怨婦咁就好撚黑人憎

話時話日巴你做咩成日狙擊823
王生係唔係同你有仇 炒你魷魚？

好喇

玩左年半股票, 下個月派埋息終於可以打返個和

咪好囉 大把仲輸緊錢 包括我

準備再負數

話時話，我發覺dreply數字skip得好快平均10個reply 得8個睇到

買咩啊

比823職員捉過去後欄拮過屎眼？

打返個和已經唔錯啦 用複利去以時間換金錢先係月供嘅魔力 見過太多人遇岩大升市月供咗半年就急急腳走左 結果升多兩三成再追就輸突

派息前要除淨喎

究竟有幾多人以為派息
係間公司攞錢派俾你
原來派完息唔洗填息嘅

月供時間又耐, 收息又小
玩來做乜

係唔係台灣巴你

派息係真金白銀 雖然要除浄 但公司良好 真係賺到錢既 股價遲早升番。唔係既話 派左幾十年息果d公司 係唔係要執？

好明顯佢....

我都成日話3仔太貴, 好彩未畀人block

btw, 以呢度啲熱門股黎講, 個人認為依家6823都係偏貴

This is.....

填息！！！

兩怨婦趁跌市好積極推post

其實同上篇一樣
不過港股無佢講嗰REITS, 類似嘅好似得一隻咁大把

工聯會約見領展要求減一半租至少半年

日巴又贏

你係曲線定真係唔知???

仲有幾多823硬好未轉軚？

一個神話嘅終結 一個時代嘅落寞...

823己經完全佢既歷史任務 代表各位感謝823由2005開始到2019為股東創造既出色回報

我知
下月派完就等於我個總成本

中頭獎

分散風險

lm

睇得多呢度，真係好容易嚇到d新手放哂823

姐係你覺得starman呢啲823專家都係危言聳聽？你覺得823 基本面永遠一定唔會變？

信傻鳩嗰啲無得救

我都上鬥長命 但賣哂佢買樓 就冇錢供
唔賣又唔知點

呢個時候就突顯房屋同商場既根本性分別

所以有人話用買REIT對沖冇買樓既風險其實係不太可行

因為經濟社會環境點差 人都要住 但就可以唔出去買野
而家網絡可以搶商場生意 但點都唔會令住屋需求減少

REIT有好多種類架喎... 房地產 商場 商廈 數據中心 酒店...

係 但就冇住屋REIT （係香港）
住屋先係最不受經濟周期影響

如果股息上到4厘我會入
不過係唔知有無跌到咁低迷者

點解一定係4厘

因為由高位回咗咁多，相信點都會升返d
如果而家先嚟沽，好容易一沽就彈

友邦平保，邊隻比較好？

你覺得佢哋邊個係龍頭啊
自己做下research先啦
唔通人哋話邊隻好你就信咩

買晒

買6060啦

因為我目的係買穩健收息股
股價升幅係bonus
普遍REIT都係收息之選
另外我睇緊435
823之前都係收4厘息以上但係係咁俾人炒上
係overrated但我自己覺得唔使睇得太淡

真係好勁

越供越跌
月供做大戶既點心

好耐之前我都講過823應該係當收息股咁睇，唔好用增長股咁睇，成個情況會好明智好多

係 而收息類既REIT
息率基本上係5厘以上
隻778而家接近6厘

最緊要愈跌愈加供

王生話一日有我在其位 一日都無事

聞者傷心 聽者流淚
香港淪陷 唔會再有本土優質股上市

778都唔錯 係另一個選擇

他還表示，兩位關鍵運營經理阿吉特•賈恩(Ajit Jain)和格雷格•阿貝爾(Greg Abel)在會上有更多的曝光機會，股東會上參與回答問題的將變成四個人。

一個新時代既開始

如果淨用息率諗好多隻大sreits都唔會買入

AMT得2厘

睇得多會以為無人再行商場 領展除左商場仲有其他收入來源
不過認同經濟下行令領展增長放緩

823內地好多生意，如果疲情完結，應該會爆得好勁

成班注定做點心
高位又話高位唔入著
宜家肺炎價又話唔敢入
到肺炎過左又叫春

肺炎前入，宜家坐貨

低沽高追

輸咗咪當交學費囉

識唔識架 係無人租

5仔就黎除淨，入下收下息都好

不了, 舊經濟股

一開頭以為日巴只係823狙擊手,但睇多幾個POST發現佢只係提醒大家唔可以將REITS當係增長股咁睇,要回歸穩定收息的本質。對盲目追入既投資者的確當頭棒喝。我自己組合有30%係領展,不過平均價40幾,每年收緊接近7%息,以前都係月供既,供到睇到佢開始買大陸場就無供。講真真係無點理佢價錢,因為當初只係想每年穩定有息收,製造被動收入。

823係咪一隻好股呢?佢既賺錢模式簡單,一般人都知佢點賺錢,最緊要係唔會隔夜就破產,透明度高,絕對係一個好既商業模式,睇價錢入囉。

又多一個理性既人

2016 823 40幾蚊 當年係4厘幾息率 咪係買得合理囉

到2019 炒到上80幾 90幾蚊 就炒到傻左啦 2016-2019都一定加唔到一倍租啦

2萬6以下見 好唔好

7%息

起碼到依家證明日巴無錯 一早肯沽 依家買番都贏左喇。
日巴你已經完成任務 狙擊下一隻ok?

好想解block 睇下講咩連續4個reply 都睇唔到

佢好似比人姦過咁，重要唔止一次

睇唔到冇蝕底

唔洗睇喇 block左就由佢喇
睇好方面就得 缺點唔洗睇 當透明

應該十次左右

都係個句啦
呢個世界所有野都有支持有反對的人
主要係日巴態度問題同煩膠日日loop問題，搞到呢度d人唔想同佢傾落去

即係如果我日日係度loop貼新聞屌美團屌巴巴，係人都覺得煩

都係既
日巴 舊野唔好再講喇 有新野先再講 一係狙擊下一隻

我寧願佢追擊下一隻
加句823呢d垃圾不值一提，咁咪型囉
佢宜家就好似親戚食飯，次次都拎同一件事出黎嘈

我對其他股冇咩睇法

我係見到以前呢度 日日吹奏3同823

完全冇負面評論 講到必勝冇得輸咁 炒到天價仲叫人買

我真心覺得好唔對路 先忍唔住提出下啲相反意見

講得多左 先比人當煩膠
但我想講 呢度吹奏3同823既comment 一定比我睇淡既多十幾廿倍

大陸好多人番唔到工 home office 打機增加 700受惠？
但無工開 收入減少 人們仲肯唔肯課金呢

個個唱好 所以咪出哂事囉。好既野會沖昏頭腦 所以我個人性格鐘意人講缺點。
你狙擊下一隻喇 仲有大把股 唔係得823 講得多你都悶喇

又係度寫blog

講幾句就係寫blog
咁你咪棟篤笑

月供post就黎比佢射到沉短炒post

有時分享講下營運 當前工作任務 腦細諗緊咩 有咩小動作
我都比人狙擊係咪維穩痴線
問我王生下一步點做 我識就自己炒自己股喇

#560-584 得14個reply 睇到，係咩玩法

狙擊手打穿左隻船 沉緊

你應該係睇得唔夠多post, 係佢口中, 823係跌到渣到無嘅妖股, 同思捷定8仔定5仔差唔多
仲一度將佢同保險股鬥升幅
敢膽死cap圖話上年唱淡無錯, check完原來嗰一年升十鳩幾%, 跟佢做淡應該要上IFC

至於做錄音機同斷章取義嗰啲就唔撚好提

823 係優質股票，只係增速減緩，肺炎疾情影響續租租金收入水平，供緊可以繼續供，之後經濟復甦實會上返

你咁睇好？你確定有信心夠日巴揪？

823都陸沉嘅話 到時香港樓價跌一半添啦

咁大家覺得香港經濟長遠來說會係衰退定增長？
增長的話咪keep 住優質藍籌股票，唔洗止蝕，除非你想先蝕放再搏低位入返

不了
舊經濟股
我地供緊d新經濟股

段翻仔以為兩句野就夠同日巴揪
唔係咁易架

等睇日巴屌你我走先

大C都叫我地減持舊經濟股

剛剛都係youtube睇到
all in 700 998 先係未來

試下入佢中路好正

呢度啲人唔鍾意中資科技股 冇計

唔鍾意中資咪入QQQ囉

明知怕輸 就唔好入舊經濟股啦

但BABA同700過去回報係 好過QQQ特別係隻700

未來邊個跑贏冇人知 兩邊買哂最安全

你之前唔係咁講嫁wo

我之前點講

明明之前得第一句

頂 日巴呢個帳號係咪多人經營 定係 精神分裂

大行團隊運作

吓？ 我不嬲都話覺得新濟濟股好
同我之前講既野有咩分別？

而且我不嬲都有話買QQQ

SQQQ 三倍喎

SQQQ咪3倍

新手想問下致富開戶應該開邊種？
開曬先以防之後要用會唔會方便啲

有多無少

有意思

你做對沖喎 3倍都少？

睇下平定貴先

我分唔到你係曲定直

呢隻上 真係要抽爆佢

咁唔洗睇到咁遠既 穿左18年底先講

聽日開市齊齊沽舊經濟股
齊齊柯煙新經濟股

823今日到底未

$70

又跌了

停牌

4 20 1997停牌

唔知關唔關海航單野事

執笠了

9988 又插

信新經濟！
唔怕！

舊經濟都插

823

3隻舊經濟股都停牌

老美插得仲勁3隻都1%up

熊一啦

南韓咁樣唔插都唔得, 特別啲半導體公司

攬炒全世界

穿52週低
日巴又贏

九倉同海航有咩關係? 收購佢?

展展...

9988 機會黎啦

我鳩估 會德豐,九倉同海航一年前有地皮交易
可能佢地有其他合作關係

all in

823
日巴岩

上星期五一穿$77 呢度幾個巴打即刻話要入貨

我想問 今日佢哋係唔係又要溝貨啦？

等$65？
其實$70都有4厘
轉變睇法 當收息股

疏囉

到價入左貨了 10手 thx

日巴又贏了
早知聽日巴講

212入完阿里 205係未又要溝貨喇

有冇建議

等823再跌多跌 睇下點先

$75

唔洗sor

你啲錢 又唔係我啲錢

等穿200

跌市中有幾隻強勢股升緊
第一隻比啲tips大家 同樹有關

又話新經濟冇事既

呢隻係早左人一年跌咋

細力推一推

日巴老師，我知，係1038

開晒佢啦，到第時要用唔使上分行搞

778搞咩

現價買呢隻好過823

大額咁溝
未撚驚過

唔該巴打,係咪就算開孖展戶口都可以當現金戶口咁用,淨係用現金買股票？

你個戶口有足夠現金咪可以當現金戶口咁用

冇錯，一樣可以剩用現金買，不用擔心

6號仔無跌

係，不過你唔夠錢佢會幫你按倉買
所以要自己睇住
郭董有教唔想按倉可以打上CS叫佢改淨係現金買賣

唔該曬

因為823未跌停

又話美股牛三, 依家期貨係咁跌
我都係去唱家美金先

唔通等升先買咩
別人恐懼 我買入

洗咩咁急呀

823 日巴又贏

終於有句人話

不了 等跌多d先 @i巴

日巴1299跌得仲甘 請狙擊

係囉 823既狙擊任務成功 下一隻喇

打孖上 下個月都唔供823了

一早就停咗, 垃圾股

咪消費我

778上星期除左息
唔算跌好多姐

有冇人知匯豐射倉出去要幾錢?

好彩忍得住成個升浪無建倉

你之前升到28000果時係度叫春後悔無入貨

之前有巴建議美股名單再加些股，大家如有想供但不在我們月供名單的美股，歡迎投個票，如有足夠需求會加的，截止日期：2020/03/01，謝謝。

叫春都係因為做淡被挾

致富果然唔同d

中電去年純利大減６６％至４７億元，第四次中期息１﹒１９元

唔加派沽得 轉去買阿里 外賣仔

公用股

2仔pk了

留名學野

有掛跌

已經冇用電幾年 光合作用緊

估唔到原來連電都無人用

竟然唔加, 估唔到喎

公用跌6成cls

息叫維持到

大摩d報告真係.......

佢香港又收皮（准許利潤又降） 澳洲又收皮

洗咩咁急
我睇200樓下有無得買

aggee 200一注 190一注

澳洲有條商譽確認減值數

有一大半係商譽減值黎

咁人哋最賺錢嘅係喺澳洲呀嘛
今期澳洲咁樣 跌都好正常姐 係咪？

澳紙跌到11年底位 咁跌都好正常

另外一個問題啊
究竟知唔知人哋間公司係做咩㗎？

我都係繼續等

頂, 平時派咁多錢比基層
股息我地又無份

覺唔覺買煤氣、中電呢D 股票最 on9 ?

諗起呢個post 個樓主當時又係比人圍屌
但時間證明佢睇得冇錯

不要說了,跌成6成

6823點睇？

總之3號仔 一日仲10送1嘅話 佢一定唔會死

6號仔或成最大贏家

但佢個10送1 好似維持得幾耐啦

*唔

其實你知唔知十送一本質係咩

點解要對十送一咁迷戀？

我知道啊 我都冇買3號仔啊

我淨係覺得佢而家個價係overrated
係靠10送一撐住

假如一日佢宣布唔再送股
佢就好大機會跌到仆街

【武漢肺炎】李嘉誠旗下商場拒減租 長實指須遵守租約 商戶嘆生死存亡
1113不過真係好仆街

連登仔:唔緊要,之前誠哥幫我地番口罩貨, 商戶關我地L事

理據太薄弱，你咁樣同唔到日巴傾
試下做多d資料先
月供post主要係同日巴「討論」
最好做定功課，拎住一定數量的新聞先好講野，否則日巴屌死你

不值一提

垃圾, 唔好買

係 如果3仔只係一隻只派現金息 估值冇可能咁貴

6823冇人用

200既爸爸 吸引唔到我

投資顧問ＵＦＰ：會德豐或以４０％溢價私有化九倉

垃圾股

11蚊 > 10蚊 > 9蚊

現價算貴

商戶賺得多咗會唔會喺合約期內主動交多d租？
冇理由輸打嬴要

上證完美演繹 信阿爺 ！唔驚！

有d股比起月頭大跌果時仲跌得多

40%

咪係囉 我真係唔明 做左咁多年生意 你老未一兩個月生意唔好 就叫哂春 你大賺時唔見捐d錢幫下個社會 on99

市盈率27.27

誠哥當年97係要追番班準買家嘉湖差價

支持 盡情跌喇

垃圾波派既錢 2046先拎到

咁有信心會派錢

5仔鑽石56底

人地講到唔會滿足全部人
我哋no stake點會有

人地直頭唔當我哋係人

Me too

amd 本身有得供

左手唱淡 右手入貨

摩根大通=小摩
唱淡果個=大摩

兩兄弟 你唱淡 我入貨

人地當我係狗

arkk
其實我想供spce

日巴=BU你呀摩

買咩

我已經有貨 唔心急買 慢慢收集

有貨

係囉 又無得游水 篤波

日巴 大摩沽你吹奏 細摩入貨 你打算點屌呢間撚屌野？

無得飲東江水,去來做乜

【中電業績】中電（0002）中午（2月24日）公布業績，盈利倒退逾六成，好在第四期股息維持1.19元，全年派息有多無少。

小市民最關心電費，中電業務報告中指，為配合政府環保政策，因此今年燃料調整費上升 3 港仙，至每度電 30.8 港仙；平均基本電價另外上調每度電 1.2 港仙，但升幅會因為向客戶全年發放嘅「地租與差餉特別回購」而被抵銷。

主席米高嘉道理就喺報告中表示，香港正經歷動盪時期，指「140 年前，嘉道理家族首次踏足這個美好的城市， 如今看到社會陷入紛爭局面，實在讓人傷感」。

米高嘉道理又提到「先父曾經將香港比喻為一個橡皮球，跌得愈深就反彈得愈高，寓意香港人迎難而上、堅毅不屈和自強不息的精神」；佢認為，社會的未來掌握在年輕人的手中，「我們有責任為他們創造希望」。

#中電 #業績 #藍籌股 #收息股 #aastocks

相關報道：
《藍籌業績》中電 () 全年純利46.57億元跌65.6% 派第四期中期息1.19元

但股東好似無乜希望

忍唔住喊左

係因為末期唔加派

駁唔到

要換電話無錢lu

6號仔

有冇人玩開1928
37.5個位好硬，大戶倉位？

大家預恒指落到幾多大手入市？

18000點啦

地盤佬有千5蚊津貼喎 加供

2萬5左右 因為18年到依家 跌極最底都係2萬5左右

我目標都係
等第一注

咪再減電費同派餐飲卷比基層
之前用左果2000萬派比股東好過啦

月供愈跌

美股期貨跌死人喇

成50%倉都係6號同1038到依家都仲未追得返個價，兩隻已經係上年6月開始加供左

香港寬頻(01310.KH)豁免住宅及企業客戶一個月服務月費

鵰又無份, 6823幾時豁免月費

我成個倉都係3同6
6賺埋都唔夠3號仔蝕
煤氣幾時先生性

我供緊6，12，16，66，1038，2388，得黨鐵係正數，但差唔多跌到去均價

咁樂觀

大家今晚早d訓喇 美股會人踩人 唔好睇

道指每跌1000點就入一次貨

Delete左個apps咪唔會沽貨囉

新經濟股咪又係跌仲要冇息收

我都諗住咁玩 如果無跌 就間唔中買d 慢慢收集

無錯 買完貨 刪app 上山閉關 唔好再睇市 半年後大不同

收息股買邊隻

下個月月供完
然後取消個證券戶口

美股 800點

陰啲陰啲升返上嚟收市

短期既波動洗乜理
依家叫你月供短炒咩
供得既都係優質股，睇長線

心思思想買sqqq

高J坐艇又無息收，跌又跌得急過人

1928要穿好撚快

正定負先

做6823 股東，1310客

當然跌喇

點睇到架？我見道指都係2百點左右

睇美期

嘩 係喎港股gg硬

善用免費app

一片紅海

下個月就會升返

月頭就會升返
月供定律

月供救市

上次聽你講除淨前冇入錯過咗個升浪

月供日入7200

開市先買會唔會太遲

真係回調既話 唔會遲既。
但你知美股好牛架喇 所以我都無咩信心做淡

新經濟股都出事,應買咩好?

定期

QQQ波幅大
跌5%唔係多
但SQQQ就會升15%
少少地食咗佢 唔貪心嘅 執兩餐都好

係呀 短炒 有10幾%食就夠

美股爆啦，MPF 輸
港股爆啦，月供又輸
以後跟主席玩定期算

定期 出面點爆你都贏
主席一定洞悉哂所有野有神快拜

美股post推到好似倒水咁快

今日啲5G股升到傻

呢個新經濟板塊真係走寶

麵仔過左去

10點半仲快 人踩人
證明玩美股既人多過垃圾港股

沽少少美股先

900點千跌
聽日港女仆硬街

已經預到星期三等財爺講完廢話, 星期四五係入貨日

呢個台都有人長期過港股唔增長
新手想請教下各位月供港股既Ching目前成講有幾多%利潤？供左幾耐？

有冇諗過負責鋪5g既鐵塔都升到咁, 經營果三間中國電訊商會點

有賺既已經唔見得7788，留起到多數負緊

係港股長期都係冇咩肉食？定係呢一兩年先個市唔好先負緊。
如果港股表現咁差既話點解仲咁多人供

因為多水魚，如果真係供，只建議供公用股

《藍籌業績》中電()全年純利46.57億元跌65.6%

新經濟先係未來，新經濟五芒星

依個係預期內，所以公佈完都冇咩波動

美股真係好耐未試過千跌

加派1.9%

美股台戲好撚好睇

我就係成功負數既例子

比連燈仔燈死左
見咁多新手美股post就知就爆喇，連燈反向指標真係好準

真 我就係其中一個 第一次玩美股

所以受惠既係5G設備 而唔係電訊商

所以今日 中興 鐵塔爆升
三間中國電訊商不升反跌

隻1137 7蚊比人燈到得返4蚊雞，仲有一大堆人高j

寧賜教一二 新經濟指緊香港以外既市場？

@日

由早輪月供post都突然多新手問嗰時, 已經話應該就爆, 呢個指標真係屢試不爽

話說小弟當年都係爆炸前先入黎

勁多post話學生第一次買美股 買咩好 又有條友教買tesla

其實我懷疑tesla嗰個係假膠黎, 斷估唔會鳩到咁勻循掛

我睇開大師
大師D 5G同金股今日爆升
點解人地做地財評你地做點心
因為新經濟股真係無得輸

美股大彈，港夜期唔彈
真係冇得救

終於可以經歷暴跌 唔知可唔可以經歷到下個大爆升

其實恒指一月底都係263 起碼穿245先有啲股災feel啦

今次終於經歷到
連登呢幾日多人講金，啫係差唔多唔會升

美股都爆 港股唔係唔爆掛

咁都叫燈死
成個2019下半年班連登仔都係跟大市追
呢個月既TSLA又係
真係信燈死做反方向既其實都等唔到今日已經爆左廠

信連登仔燈死不如信一早有哂劇本

首先，你上述持有的，都是有質素的股票，可以長線，繼續進行，同時在平衡組合方面無問題。

跟

美股愈跌愈深 會唔會陰燭收

真係睇你想執兩餐定係食大茶飯
正股都係

睇問卷結果

再等下，就可以入

正見到aapl穿300好正

留名睇美股苦主區

嘩 堅千跌 好耐未試過

823今日見底未

Ig再插 300點 如果破左月頭低位 有好戲睇

道指通常會兩支陰燭咁跌來調整

我下一支就揸道期

今個月恒指又比我沽中左 又贏

上個月個兩皮拎左來加供 今個月要放Nopay
所以唔拎來加供 改為出糧比自己

牙籤仔我貼過期倉 你實記得

6仔到呢一刻仲幫我+緊10%

識得耐既巴打們都知我上年年頭瘋狂吹奏6仔

我只係沽左qq 張圖太核突 同埋小注沽美股 始終無咩勇氣去沽美股

睇黎你買既時候個價好好喎

兩年來都係呢個價附近

息都贏$5.6啦

睇圖都見到 2年橫行區間
大戶收齊貨就裂口上60做個大型島底

沽美股 你要沽十次先中一次
何不睇準時機揸佢一次

呢句真。不過我依家唔會揸住 因為個倉影響唔大 唔想浪費子彈。港股更吸引

總有賭神覺得自己永遠可以係低位揸高位沽無縫一直贏到尾

唔食頭唔食尾

我275沽恒指 都夾到我上280

做人唔好太貪心

今日跌幾多

投機玩股票從來都係睇多過買

收息倉唔同 基本面無變 我都會一路供落去

6仔當年都比人插到一文不值

但當股票跌到去一個合理既價值 自自然然會重新受到投資者吸納

823 係呢期既好例子 75真係幾殘
你自己計過息率 業績 未來發展等等
唔需要理人地點樣踩

我就一定會一直供落去
最好同我插撚到落50蚊
插撚到世紀供股呀笨

咁又唔敢咁諗 自己有自知自明既

支持供股

樹仔都俾人唱到一文不值 係唔係機會黎喇

一向都供緊樹仔

全倉最重貨

再有50蚊一定手動入

全球公用股係動盪既經濟中係最重要

依家跌極都穿唔到底位 會唔會底已見

月線圖仲係下降軌 唔好急

除非有大成交破阻力 否則唔洗急住入咁多貨

公屋戶一生獨買港交所 13倍回報成富戶

當時協會有人建議買滙控（005），但她認為「銀行可以執笠，但港交所執笠就玩完」

港交所

SQQQ唔會長揸 所以都係對沖/向下炒用
長期一定係就咁揸QQQ正股/ 低位揸TQQQ

種樹種樹

美股正 單日-4%
諗起18年尾 又係單日跌咁多

有料到

支持腳交所

領展74蚊了

主席十連叫春推埋個post佢

我唔係你隻狗

778 3年低

綠燈

升緊喎

荔枝巴你係度挑釁日巴

樹仔係呢個價上上落落左好耐

有冇人留意270

15.5好似入得過

主席短炒開，做唔到

我比呢班人好
“”當時協會有人建議買滙控（005）“”

我block左佢 無理過

千跌都俾人燈到千升

冚球剷都仲升
CLS

致富今日壞佐？

成朝報價都壞既

公屋真係好多富戶....

訊騰巴請準備開新po

早開定左喇

12

交番間公屋出黎

778突然升返上嚟 6%息正正正

靠隻騰訊頂撚住 好肉酸

Sorry 應該睇漏咗

人地買完唔睇
呢度日日mon價

你

點壞法？ 問過CS冇收到客反映此問題。

823好蟹

琴日升

股票總值 = $11,371.17 當日益損$ = +$56.94 當日益損% = +0.50% 總益損$ = +$93.55 總益損% = +0.83%

沽佢

禁完交易 一係出hkd 0.00 一係唔貼價

你是否用最新版本App? 可能version太舊，如試過更新都唔得，請打去CS我叫同事看看點處理。

最新了 其他人無事就算了 我今日唔交易輸小D

恆基點解到咁 一年低位

823日日俾人係咁沽

舊經濟股 正常

幾日無回購了

俾連登仔唱好唱到係咁跌